西伯利亞商場大火 64死多人失蹤

俄國西伯利亞地區一間購物中心周日發生重大火災，死亡人數已暴增至64人，其中至少11人是兒童，另有包括多名兒童在內的數十人生死不明。現場影片可見，一名男童從4樓窗戶跳出逃生。本條目將不斷更新。（國際中心／綜合外電報導）

16:34
當局表示，火災至少造成64人死亡

14:20
俄羅斯緊急情況部今天表示，死亡人數增至53人。

12:44
俄羅斯新聞社報導，死亡人數已經增至48人，另有數十人仍然失聯。俄羅斯文傳電訊社最新消息稱，俄羅斯有關部門正在就事故原因展開調查。目前有可能是因為購物中心內違規安裝輸電系統而導致電路負荷超載，同時缺乏高等級的電壓保護裝置。

07:20
俄羅斯總統普丁向罹難者家屬致哀，下令提供所有必要協助。

07:10
火勢已控制，網友紛紛在社群網站張貼失聯家屬的照片，希望大家幫忙找人。此時又有消息傳出，恐怕有一個小學班級的孩子集體喪生火窟。

05:35
有消息指稱，大火疑因縱火引起， 關於起火地點有不同說法，先前有傳說指大火起於購物中心裡面的電影院大廳，也有說法指，起火點在購物中心裡面的兒童遊樂區，可能是因為電線短路，或是因為有小孩玩火導致跳床起火。

04:25
死傷人數更新，死亡暴增至37人，43人受傷，69人失聯，包括40名兒童。大火從周日下午起延燒12小時後才被控制，估計有1600平方公尺面積遭波及，建築物嚴重受損，部分區域天花板或地板塌陷。

04:00
俄國《西伯利亞時報》報導大火中的悲慘故事，有一名11歲的男童莫斯卡倫科（Sergey Moskalenko），冒險從4樓往外跳，他雖重摔但奇蹟生還，目前傷勢不詳。

03:50
這個購物中心除了有電影院，還有小型動物園，圈養兔子、狐狸、鹿、山羊、松鼠等動物，據信200隻動物全都喪生，動物園長說，他等動物園裡遊客全都離開後才逃生，三樓煙霧很濃，根本沒辦法救出任何一隻動物，以他專業判斷，動物全都會嗆死。

3/26 01:10
死傷人數增至5死30傷

3/25 21:30
俄國西伯利亞中部工業城市科麥羅沃（Kemerovo）的「冬櫻」購物商場，周日下午突然失火，消防隊員疏散現場2百人，初步報導指至少有4人死亡，另有26人受傷。

男童跳窗逃生。翻攝《西伯利亞時報》

路透

小學老師帶學生看電影 恐全被燒死

俄國西伯利亞購物商場大火造成近百人死傷，其中包括不少兒童。更令外界難過的是，其中很可能包括一群小學老師和學生。

根據當地媒體報導，當時有小學老師帶著8名學生去購物商場內的電影院看卡通片。老師把孩子放進電影院後，自己去商場逛街。大火發生後，孩子可能無法逃生而葬生火場。

社群網站上更充斥著許多孩子的求救或最後留言訊息，一名13歲女孩寫著：「我們著火了，或許要向大家永別了。」

幸運逃出電影院的查瑞契諾娃（Anna Zarechneva）表示，火災發生時完全沒有警報聲響，電影甚至繼續播放，完全沒人發現已經起火。她和丈夫及兒子因為有旁人提醒，才及時逃離。（桂家齊／綜合外電報導）

社群網站上更充斥著許多孩子的求救或最後留言訊息，一名13歲女孩寫著：「我們著火了，或許要向大家永別了。」

傳到似八仙嶺翻版,又話有個細路帶火機入遊樂場玩